**2359. – Campanula latifolia** L. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, finement pubescente, à souche épaisse ; //tiges //robustes, //creuses, //sillonnées, lisses, très feuillées, simples ; //feuilles grandes, ovales-lancéolées, atténuées sur le pétiole, inégalement dentées, //pubérulentes ; fleurs bleues, dressées, en grappes feuillées, solitaires sur les pédoncules bractéoles au-dessous du milieu ; //calice glabre, à lobes lancéolés, égalant le tiers de la corolle; celle-ci très grande //(4-5 cm), //divisée jusqu'au tiers, à lobes lancéolés et ciliés ; capsule penchée, //s'ouvrant à la base.
Bois et ravins des hautes montagnes : Vosges ; Jura ; Alpes ; Auvergne ; Pyrénées. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale. = Juin-août.